# Unidad 4: Vectores 

arrays o vectores , son un conjunto de datos de un mismo tipo.Estos mismos se encuentran relacionado por medio de indices.

## Declaracion

```c++
int vector[5];
int vector[5]={1,2,3,4,5};

```

## Acceso 

Al array se accede por medio de las posiciones y estas van de 0 al numero max de elementos ej tiene 5 elementos ira desde 0 a 4 

```c++


vector[0];
vector[2];
vector[4];

```
Si se pone un indice que no pertenece al array mostrara basura 

## Recorrer 

* For 
* while 

son muy utiles para recorrerlo.

## Funcione utiles 

* Ordenar 
* agregar valor
* eliminar valor

see [Array](./array.cpp)

